張學友：搵到食至好講理想

近排佢出席一個由香港電台主辦的《金曲40大講堂》任首場嘉賓。他同台下大學生大談工作論人生，由無名小子到出咗名，由“搵食”到講理想，解構佢紅足30多年嘅生存之道 。

張學友一出場，開場白竟然係問台下千幾名大學生：「食咗飯未 ？會講好耐㗎噃 。」

全文：

歌神前傳當然要從小時候開始講起，他當時原來已經因歌喉好而受女同學歡迎 。被問到唱歌是否無師自通 ，張學友坦言算是無師自通 ，「屋企人成日叫我在其他人面前表演 ，我以為自己真的唱得很好。大個一點去夾Band，個個Band友的年紀大過我，我又覺得自己唱得喎，在讀書最後一年，就試吓參加比賽。」

講起第一次參加歌唱比賽，原本坐着的張學友站起來說，「枝咪喺度，我喺度震。」他重演當年的「騰雞樣」，猛力搖動雙腳，所有人都覺得他演得誇張，他說：「完全無誇張。」他說完全控制不到聲音和呼吸，但也得了第二名。

他笑言由於連串的「誤會」，讓他覺得自己唱歌了得，最後令他選擇了這條路，「今日你問我，人生很多事看似是整定，但人生最重要的是懂得做正確的選擇，每件事其實都是選擇。」

張學友在1984年參加港台的歌唱比賽獲得冠軍，獎品包括唱片公司合約，不過他並無立即辭去工作。他不敢貿然辭職，原因簡單：「我無咗份人工好大件事。」

學友在講座經常提及「搵食」二字，眾所周知他來自基層家庭，從小就被教導要自己想法子去解決問題。他在講座中透露，得獎後即使簽了唱片公司，他是推出第一隻唱碟大紅後才敢辭職，「屋企是手停口停，我、阿哥和父親都要工作，所以公司的人叫我歌星前歌星後，我都不理，直至出了第一隻唱碟。」

1985年張學友首張個人大碟《Smile》銷量30萬張，對於自己一夜走紅，他竟然這樣解釋：「係唔知點解會紅㗎，其實不單止我自己，那時候鍾意聽我歌的人，都是很迷失。他們根本不知道我是甚麼人。」

護得啱

很多人說唱歌要講天份，上天分配了一副好嗓子給學友，「咁啱分到呢把聲俾我啫！」他說他相信遺傳，不過他父母都不是音樂人，「假設我唱歌不是遺傳自我父母，除遺傳外，還有其他東西，這把聲是我自己發掘出來，我父母從沒有鼓勵我唱歌，因為不知是不是搵到食，搵到食就唱。」

他語重心長地說，唱歌跟其他行業一樣，要不斷學習和努力，但做藝人，還要加上運氣，尤其是在初起步時，「我撫心自問：『張學友點解你咁好彩？』我真係好彩，但好彩是不能解釋的，我撞到一隻好歌，遇上那個年代，讓很多人有共鳴，令好多人鍾意你，其實不讓人討厭你已經很難，我們這一行是基於觀眾的認同。」

即係要揾到首期
跟住供樓

奴隸練成

唔一定供樓既,屋企人買比自己都得

張學友以半開玩笑的語氣勸勉同學：「先找一份不需要運氣的職業 ，搵到食 ，才揀要運氣的事做 ，講理想 。」即使有運氣順利起步，打後需要的是努力和學習 ，而且只有一個方法，讓你可以在這份工作上待得更長久：「同學出來社會，不會順利的，只有一個方法，就是做你鍾意，做你想做的，我相信你就能夠成為行頭內做得最好的 。」

呢句說話看似有道理
其實幫呢呢個制度鞏固緊

佢講得無錯喎，係香港呢d社會的確係要咁

反而美國佬會同你講話為追求夢想乜都唔理all in

真係好難話邊個啱

講到尾運氣都好重要
學友當年都霉過一排先走紅返

其實佢講得好岩

如果佢霉緊嗰時
唔選擇堅持做好自己想做嘅嘢
而係選擇離開，重有機會紅到？
咁都可以賴落運氣度？

張學友一朝得志
呢句好笑

佢都唔係順風順水，經歷唔短既低潮期，最後至穩步上揚架！

直頭on9

環境唔同
美國佬就算all in衰左
想翻身都唔係難事

相反 香港地 由出世到死前果一刻
都係一個接一個選擇
有D鳩揀無所謂
有D揀撚錯左 真係跟你一世

而且香港行業發展崎型
唔係做金融 服務 等果幾行 真係唔好諗條路可以易行
再者 香港生活成本高
有夢想 都要食飯 都要住 都要坐車
結論就係 講夢想 都要有錢先有得講 唔理舊錢係你定係屋企人還是係借返黎

佢都唔係一朝架啦啵

希望佢可以同老毛講....

睇下老毛上左位後, 點樣批鬥佢

本來佢都收山
係雷曼衰左先出返黎唱
我覺得佢唱歌方面係好勁
但態度就不敢恭維
佢唔係真係咁鍾意音樂

咁佢唱歌果part
真係好似無霉過
至少八九十年代佢都仲係好威威

而且佢都講左
到第一隻碟出左街 有好評
先辭職all in 做歌手

再者 佢講緊 追求夢想之前 都要睇清楚現實
而唔係講緊話追夢要有運氣
佢講佢自己唔知點解自己會紅 所以先覺得係運氣啫

學友

好buy佢講既野

收皮啦，即刻行共產制度好冇啊垃圾

舊時啲人家境唔好
如果仔女撈唔掂咁就大獲
所以學友有比較現實嘅諗法係冇錯㗎喎
佢又冇潑冷水叫人唔好追夢

學友好波

張學友當年唔想拍戲比人逼去拍

岩聽咪聽囉
唔岩聽咪算
人地講野又冇攻擊性屌鳩人廢青

唔通不顧一切去追夢好咩
得左咪威
唔得咪身邊D人都食埋屎
老豆老母幾十歲仲要捱
自己條女又要捱
就係為左成全自己追夢

中二病發作咩, 咁撚熱血

呢個世界係咁架啦, 樣樣野都稱心如意就仆街得啦
做男人有上進心, 有夢係好
但係做野都要顧全大局

屋企冇家底, 點追呀
搞笑咩

個遊戲就係咁玩
你當然可以一開始就玩夢想
但同買六合彩一樣
唔中既就一世

wiki

1985年在拍攝電影《痴心的我》而結識張學友，隨後二人即開始戀愛。當時亦有傳媒表示張學友和羅美薇轉入「地下情」，因為他們曾在1988年宣布分手，但在1991年又宣布復合，傳聞是因爲當時張學友演藝事業處於低谷，而在1991年張學友事業穩定後兩人迅速的再一次公開戀情。二人感情轉趨穩定後，羅美薇選擇轉向幕後，輔佐張學友，逐漸淡出娛樂圈。

1985年見張學友紅就痴埋去
1988年見張學友事業低落就走人
1991年見張學友事業再高潮就再痴番過去 去到1996年結婚
佢老婆正一係

呢條傻鳩一早block 咗

其實你自己添啲表情落去呢個行為係好不應該

佢創造力比撚伯好啲
對比起撚伯，佢其實試咗好多嘢
音樂劇，jazz, 英文碟，自己作成隻碟
好唔好唔敢講
但好難話佢唔鍾音音樂

咪on9，
學友唱歌係唱一世

學友真心唱歌好聽，歌神唔係講玩。同埋份人又無咩架子，就算自己係天王都好，好似覺得自己好普通咁，我本人就好鐘意佢。大家要好好珍惜學友，唔覺唔覺都好快到6張。

學友愛唱歌多過自己個女，
講明會唱到自己死，
演唱會3個鐘無休息，無嘉賓，
從不自認歌神

調返轉諗
你一黎就講理想
如果連食飯撘車都成問題
咁你係咪應該向現實屈服先

其實佢都無叫大家唔好追夢，佢係教大家點係呢個社會玩落去先有機會追夢啫。

講得無錯
但係香港一年難搵食過一年，後生仔唔敢講理想做歌手，公眾同業內老屎忽又唔俾機會新人，於是演藝界咪越黎越霉囉

如果香港租金平d, 追夢又點話呀，問題係租都冇左成半糧，仲追鬼追馬咩屌

窮人生仔正仆街

連追夢都唔得

以前社會百廢待興 大把機遇
宜家連樂壇都沒落晒 生活成本都大大提高
所以追夢係好難 除非屋企有啲錢

搵到食呀
僅僅夠食囉
老左真係得個想字囉
年紀大機器又壞
想完又做唔到
咁就一世啦

佢其實都無講錯

女人搵老公其實同搵工一樣
人工高福利好邊個唔識揀？
到公司叫你共度時艱冇人工加，仲唔走得就走咩

哩個post就見到咩叫忠言逆耳

講得好

人地教你踏實起步，有基礎先去碰運氣
D 連登失敗者就係永遠唔識向人地成功嘅方法學習，一日係度怨制度唔公平，怨老豆老母窮
攞住窮二代嘅藉口係度打飛機

咪就係！打好個底先，準備好，一有機會紅得起咪all in囉

張學友講既野係老母係女人
而且無攻擊性
只係連登有d人專登spin去攻擊政敵

新嘅一代，讀書都讀到大學廿四歲，唔通三十歲先追夢
好似佢做歌手咁，三十歲先做

希望大家聽得入耳

條女好似有精神病
炒工人當食菜

學友 學友 叫得仲親過自己老豆

個個都留左兩年班？

烏蠅果期最梅

天賦

夢想都係用錢堆砌出黎

拎左最佳男配

Cls

信撚左耶穌

Chi sin婆強迫症潔癖怪貪錢買mini bond

呢樣就真係唔同意，雖然話都係揾錢，但當你見到張學友唱歌個種投入忘我嘅境界，你會feel到佢真係中意唱歌

講到好貼地好合理喎 理想還理想 都要逐步逐步試同發展 照佢咁做先有後路
下下all in or nothing 你估真係有付出就有回報咩

我愛黎明 我愛黎明

諗起章魚城

小學 6 歲 中學 12歲 大學 18歲 讀完23歲

佢霉都係自己攞黎

當年on99得罪人多
掟旦糕

之後比人雪

事實係

可能你未出世

3年內怒炒21個賓賓 (不過當中有一個真係衰偷竊)
張學友被菲律賓列入黑名單 不得再聘請賓賓
我心諗 張學友咁多job 會咁得閒喺屋企對住啲賓賓?
擺明係佢老婆有啲問題啦

你以為

佢80年代尾開始霉
91年紅返

Ching Ho ball

屌你老母咩
如果下下講搵食,仲邊有歌手出現啊?

樓上話佢未霉過果班真係小學雞

以前生活條件唔同而家

無得比

大口狗

又係你呀

講既野已經算貼地

大學讀5 年?

從來無聽過佢唱遙遠的她

堅持唱歌洗唔洗運氣?

聽到有人話咩維持個制度又奴隸又點. 呢 D 真正係社會垃圾. 你打機戰略都要做好個底有資源先搞軍備啦下話? 你追夢洗唔洗食訓屙呀? 邊個埋呢 D 單?

以為你自己睇得開其實你自己就係最撚迷失. 我屋係有隻都係咁, 日撚日發夢我講咩就話你咪撚睇高登蘋果啦 Out 啦

工又搵唔到日日發夢點發達 屌你我就做到狗咁.

學友、學友、我哋支持你，
學友、學友、我哋支持你

我代入自己計撚錯咗，sor

香港有今曰真係多得呢d仆街仔唔少，一曰未搵夠錢，一曰都係零底線咁奶共

on9
明明後生先最有本錢追夢
啱啱fresh grad要份唔需要運氣嘅工
對大部分人嚟講咪啫係打牛工
短短地打個兩三年
時間俾晒份工
有另一半嘅又要諗結婚買樓
已經夠潑熄一開始團火
乖乖地做港奴啦
仲追條撚毛咩

唔知點解完全唔識欣賞四大天王，包括埋張學友
覺得佢係有技巧，但聲音條件（音色）冇咩特別，即係好似李克勤咁，粒粒音都岩音，但唔係好打動到自己

運氣 >>>> all

佢口中搵到食，同香港人口中搵到食係要有層樓

區區一個戲子你班盲撚當佢聖人咁拜，求屎其拋句唔經大腦嘅說話就當人生金句，難怪咁豬多成咁

唔係炒燶 I kill you later 咩？

四大天王同星爺同一個年代
係得國貨城冇同星爺拍過戲

呢度個個話張學友靠運氣、好彩既人可唔可以收一收皮？
你地到底有冇聽過張學友唱歌？
嗰個話佢好彩，冇實力嘅幾好彩佢都唔會紅啦
香港會唔會有第二個張學友？永遠都唔會
我諗聽過佢唱歌嘅人應該知我講緊咩

郭富城名氣差好遠
當時勉強合稱四大天王

老黎都好似冇

佢個隻搵到食
真係手停口停個隻
以前就係，而家大多數新一代後生仔都唔係啦

破壞之王

佢自己鐘唔鐘意音樂又關你咩事

豪門夜宴

佢首吻別我到而家都仲成日聽

我係話在座各位 都係垃圾

講得多 唔好笑啦

唱到出世界
亞運主題曲都唱埋都唔夠勁

見到D回覆都知連登仔點解咁失敗，總之下次演唱會咪撚同我爭飛就得。

而家啲後生係咪奉旨人哋貼錢畀你追夢？
自己養唔掂自己仲追乜撚嘢夢
講真你真係有團火
要返工都唔會阻到你追夢啦
真心鍾意嘅嘢點都渣到時間去做
嫌辛苦就唔好懶浪漫學人講追夢

係任何時代追求理想都困難
但同樣地 任何人都要食飯養家成家立室

學友正正係講緊自己養家既故事
叫你地盡好責任先 先好去博
佢只係叫你地唔好咁盲目 但從來無你地唔去追尋理想

其實都可以講係8成係運
講真做到呢啲紅星歌星，有幾多個？

大把一樣唱得演得更好既人
做一世只係三，四線/業餘

出名過既都有啲得幾年貨仔就消失左

真係整定
唉

成日用長輩身份教後生仔做人,都幾嘔心下

無乜說服力，佢都係因為實現到夢想先賺到咁多錢。而唔係倒轉

依家佢有講錯咩？冇
佢只係勸大家唔好成日發白日夢
成日諗住自己可以做明星賺大錢，一係就創業發達
有冇諗過自己有冇呢個能力先？
冇咁大個頭唔好笠咁大頂帽
雖然佢自己都話自己係靠運，但只要你聽一聽佢其中一首歌，你就知道唱功根本就只可以一點一滴累積返黎

好多連登仔真係未出黎搵過食
無儲備學乜撚野人all in
跟都無得你跟呀，直接冚牌啦

讀好D書，搵份收入唔錯又hea既工，就大把時間追夢
不過連登仔太多奴工，連轉新工都無乜勇氣

冇錢學咩人講理想

基層追夢個班真係慳啲啦

睇掂自己屋企先再講

老野係鍾意用結果論。
乜撚野搵到錢先追夢﹖
屌你老母，唔撚試過點知果條路係攞到錢﹖
成功左之後響度扮先知，仆街喇去。

據聞學友當年有隻碟賣全球第二，僅次於MJ， 香港丁屎咁細，真誇張

垃圾中國人思想。
愛因斯坦都唔知光電效應可以做出數碼相機喇。
重用古中國果一套諗野方法，無即時回報就唔做既思想。咁唔怪得香港無科研。
人地西方就係有一大埋人做你中國人眼中既「無謂野」先做就到今時今日科技。
學張學友咁講的話，我地應該重過緊清朝或之前既生活。

時勢做英雄

剩係識抽水拎著數賺快錢
亞洲黑鬼咁既款

現實 認同

歌星偽人搵快錢 有咩經驗值得參考
你話你世界實業家 科學家就有價值

點做呀？佢仲要唱粵語歌，大中華市場有幾大？

八九十年代大中華市場根本得香港有成熟演藝事業。
當時只係無得揀，先會聽香港歌，睇港產片。

無講錯

你叻叻豬

我諗佢嘅意思係唔好一畢業就嗌追夢嗌夢想
夢想做藝術家/歌手/創業
最後乜都搞唔掂要老豆老母老婆接濟你

而係普普通通搵份工做住先
基本養得掂自己日常生活先
到時你儲筆錢辭職追夢又好
或者返住正職雙線發展又好

蝗歌手算吧啦

唔好諗科學，而係普普通搵個農田耕住先，
基本養得掂自已日常生活先
到時你有積到食物先去諗科學。

我都話左，你果個係中國古代思想喇。
現實已証明，西方有冒險精神既行為方法，先會令整個社會得到最大利益。

你咪「養掂自已先囉」，當你「養掂自已先」
你已經係個樓奴
等死喇

佢都係勸人腳踏實地姐
駛唔駛咁激動

咩叫腳踏實地？
乖乖地打工幫人搵錢？
就係太多人係咁諗先會形成香港咁嘅閪局勢

咁梗係,咁先最易管
你日日諗其他野,搞政治
佢會好難管

佢同李克勤唱 live 都成餅錄音帶咁

但係都係鐘意鄭伊健啲歌多啲

利申：80 後

係都先勸支那先還番塊地比我地踏先啦on99

但佢既專業態度比好多話自己熱愛音樂既人更專業。
上年年底睇佢live ，咁既歲數咁既活動量依然夠氣夠聲唱足主場，值得敬佩

他不敢貿然辭職，原因簡單：「我無咗份人工好大件事。」

學友在講座經常提及「搵食」二字，眾所周知他來自基層家庭，「屋企是手停口停，我、阿哥和父親都要工作。」

其實只係講緊
追夢既同時，一定要有收入
hea工定長工，做冗員定做奴隸都無所謂
起碼有錢食飯先

成班人唔洗政治上腦發晒火既

on9仔
當年愛因斯坦起碼有得係郵局做
一路番工一路做研究
唔係一畢業就hea係屋企追逐理想

佢地揾唔揾到食我唔知 但係人生應該精彩好多

連自己都養唔掂, 學乜人講夢想! 要老豆老母養你過世幫你追夢? 要身邊人幫你捱去追夢? 戇撚尻!先評估下自己能力先啦

一份長工已經食晒你所有時間。
以前未必，可以真係準時走到，你辛苦少少，可以夜晚都重係五六個鐘比你自已。但現在無囉
廢老係以前個世界重係好似佢地以前咁

巴打幾時得閒出黎all in同我一齊開街站搞政治？

郵局﹖你講乜春

連登咁多人咁富貴架？
屌個個唔駛做咩
唔番工點養家呀
你估個個都有老豆老母睇咩

傻啦
佢資產組合主要係香港物業
當年雷曼佢買咗幾百萬貨仔炸

你乜性質「追夢」先，唔好大家分開講。
睇黎大家心中諗既「追夢」好似唔同，你心中好似係諗緊「使錢」。
人地「創業」搵錢都可以係追夢。

現實永遠都係殘酷
連食都成問題仲講咩夢想
係人都知但好多人都仲想ALL IN OR NOTHING

可能有人既夢想係港獨呢
呢D比錢都買唔到

所以要先移民

騎牛搵馬囉，一句講晒，香港精神

垃圾精神
不登大雅之堂

支那港

佢根本無停過
雷曼08年尾爆, 佢08年頭仲開緊光年演唱會

同埋佢早年買落幾d物業都值幾億, 仲要有d係full paid

首先係「瑞士專利局」
二係唔需要去到愛因斯坦咁既層次

學友個故事只係講緊佢早年未成名果陣
要一邊做歌手一邊幫屋企維持生計
然後寄語後生仔唔好真係「訓身」去追尋夢想
因為連佢都覺得要靠運 你地唔夠運就收皮

就係咁簡單
點解咁都可以有罵戰
你班友係咪連叫你返工搵錢傍身都有錯?

當年TVB台慶單春都屌打孫楠啦...
你不如講蕭正楠丫屌你

佢講嘅道理 無家庭負擔嘅人唔會明
我最近開左間公司拎埋政府funding都唔敢辭職住 因為真係會手停口停

現實

完全同意
老美 西方呢d地方
你係大城市生存唔到 咪去小城市
再唔得咪返鄉下
發展機會多 空間大
香港地 你去得邊？
唔通返大陸咩 你無戶籍架
語言文化又差咁多
要離開香港除左移民呢條路
各種局限 你根本走唔到
由出生個一刻 你就好似比呢個小地方鎖死左
看似自由 但其實只係籠中鳥

班傻西吸風飲露為生，唔單止唔使食飯，搞生意亦都唔使本、兼且唔使緊急資金周轉、亦都唔會遇到經營困難日日拍蚊嘅日子，係班天才眼中只要佢哋一落手搞就會賺到連李嘉誠都要叫佢契爺㗎啦，直情係迫不及待好想玩玩了啲frd嚟

屌成班pt都未撚做過嘅中學雞就唔好係到扮大人啦，想笑撚死人咩

所以一定要黎美國

連登仔為咗逃避殘酷嘅現實，已經完全活係佢哋ff出嚟嘅完美世界裡面，那怕你叫佢講理想前先滿足身為一個生物嘅基本生存需求，唔好追追下夢餓死街頭，佢都會好似穆斯林見到人沾污穆罕默德一樣，追撚住你呢隻用"現實"嚟沾污佢哋美好ff嘅"港豬"嚟咬

前排睇番佢當年上台灣節目，當時真係紅到痴線

當年佢仲要做黃金時期既國泰
點敢咁易裸辭

連登成日屌人二世祖父幹先成功
而家有個本身窮撚既叫你腳踏實地先衝既又屌
咁點成功先唔屌？

有錢人叫你追夢要腳踏實地 = 靠屋企，父幹，冇說服力
冇錢人叫你追夢要腳踏實地 = 鼓吹人做港豬，永遠追唔上外國追夢精神

其實人地只係叫你唔好訓身
收入再低都好，要搵份工賺錢食飯

成班人就上晒腦，搬晒堆政府名詞出黎，又話搞死香港

錯字自

當年娛樂圈係最興盛嘅行業黎
唔算追夢 係搵到食

知唔知咩叫搵食 你食石屎架on9佬？

真係要講分別呢 以前社會未發展完 好有彈性
張學友當年用佢僅有嘅才能 試下入呢個搵食行業 又真係業餘都贏到獎 之後環境容許佢慢慢練 慢慢進步..最霉嗰期份人工同出面做sales人工差唔多 值得你慢慢等機會上位 個環境係俾機會你

依家高度發展嘅社會 各行各業嘅僱主/受眾都期望一個各樣能力都ready 嘅人 唔洗等你成熟 資訊又發達 世界各地一拍埋去就高下立見 差少少都俾人淘汰啦

揾食 = 食飯?

香港地正常人有手有腳
又肯做肯捱
點會餓親 （已經唔講餓死）

如果你話
揾食 = 正常駛費

呢一刻一個打工仔萬五蚊都叫夠做
你要餐餐大魚大肉拍拖去旅行
咁樣幾多錢都唔夠啦

講到尾揾食咪又係
擺酒買樓養小朋友

其實佢個例子好簡單話你知
就係追夢要靠 天賦
有天賦，業餘都拎冠軍，身邊既人都識指條明路你行，根本就唔駛揀

相反，成日口口聲聲話訓身追夢既人，真正懷才不遇又有幾多個？

食x啦你.jpg

留名

就算有料
有人指埋條路比你行
都未必一定成功
尤其是係做演藝
觀眾緣真係好緊要

好似柴九 之前都係做二打六 綠葉 大配
但係邊有人估到一劇一角爆紅

的士陳 香港霉足咁撚多年
一返到上大陸拍劇
就比佢爆左上位

雖然唔係學友原本意思
但係運氣真係好撚重要

佢講得冇錯 理想都要你有成功先可以去造夢

有錢人先可以追理想
搵唔到食既窮撚擔心自己生活算啦

所以tommy wiseau 係最好既電影

我又覺得佢講得啱
我果時做住正職，pt另一份
真係做到pt果邊收入夠高我先敢轉全職
做到而家，自己公司都開左幾年啦
冇正職份糧做尾邊敢搏

係 好撚多人選擇性失明

佢講既野咪同達哥之前講既一樣

係唔同左人咋嘛

達哥個陣話自己開台打機多人睇 開始有收入
但始終唔會辭左份正職 全日開台

原因咪同學友一樣

然則：搵唔到食唔好講理想，無論你幾有才華都冇用！

PS:不適用於父幹二世祖

搵唔到食都可以講理想
不過路係自己揀 仆街唔好怨

成個post話年輕人唔好all in 訓係屋企講理想 係咪打緊稻草人
手停口停又點會做到 真正窮撚每年都死好多個

寄乜語﹖
大家個「底層保護網」定義都唔同。
張學友屋企無家底，佢就覺得所有人都無﹖
有人都覺得有「綜援」做包底，可以去盡。咁又得唔得﹖
點解要得一種價值觀﹖
點解有罵戰﹖就係因為張學友張自已既價值觀同人生經歷強加於人。

所有行業去到頂都搵到錢喇。
大把八十九年代既小明星，最後出返黎做職員仔都有喇。
所謂「寄語」有乜意思啫﹖咪就係一個好運既人，串一啲同期唔好運既人囉。

啱聽咪聽 唔啱聽咪當聽故仔囉
有乜話強唔強加
佢講完後 你係咪一定要跟住黎做先

再者 去盡?何謂去盡
去追夢無問題 搵食呢?
自己搵自己食 還是等屋企人養
咁又算唔算將自己夢想 強加於家人身上
有綜援包底就可以追夢?
咁又算唔算將自己夢想強加於社會納稅人身上

環境，時代，思想都已經唔同左
以前香港人都會買唱片 但而家又有幾多人會買？

無一個肯定既答案話 追夢>現實 定還是追夢<現實
但係香港呢個環境
絕大部份都係選擇向現實低頭

睇到呢個post
就知廢柴總會多多借口

就快打仗重講呢D

突破唔到當地社會制度/模式就要死死氣去接受同從中發掘對自己最有可能嘅出路
香港地除去父幹撚，一般人都係去搵食先架啦
接受唔到個玩法而又無能力改變嘅，一係做狗問政府一係自行了斷

唯一自我安慰嘅方式黎

唔係選擇性失明

係曲解人地既意思呀

人地話「追夢都要有工作，起碼有錢生活」
班人就解讀變成「去做人地既奴隸啦」

極端到不得之了

一係就冇野做追夢
一係就做樓奴港豬

講到冇中間咁

平時D人離地又比連登仔屌 而家咁貼地講搵食都要比連登仔屌

到底點先岩心水

老實，有錢人名人嚟講，佢依返說話算好貼地
比我印象唔錯

離地嘅只係話人地離地嘅廢青
離地只係一個詞語 等佢地面對成功人士 可以隠密自己

發達果個係自己咪唔屌

有實力既人 唔洗all in
只要腳踏實力搵到足夠生活所需 其他時間用黎追下夢 都一樣可以成功

成日覺得自己懷才不遇果堆 先要all in去追夢 中二病發作 以為盡哂奶力就一定得 但通常都唔成功 因為冇實力

真正勁既人就係謙虛d 維持到生活所需先 之後再慢慢去一步一步實現夢想 張學友就係做到呢點

追夢根本冇分咩年齡 冇分咩做唔做奴 諗到咁複雜不如用d時間令自己進步好過 以為打牛工就追唔到夢真係好on9 根本你個人本身勁 就注定你可以成功

依個年代無學歷, 做份普通工, 租樓買樓都貴.
唔靠炒賣父母 , 住都攪唔掂.

佢同佢大佬,就係一同起步,係運氣之下,一個掂一個唔掂既寫照.

唔同講法 當年娛樂圈俾人以小搏大
睇過其他明星訪問
以前娛樂圈門檻低 易入行
70-80年代明星初出道人工等同出面小職員
只要有少少名 賣碟基本都十萬隻以上
90年代啲人轉行係因為其他行業更加好景

咁你嘈乜春﹖我都唔明。唔好扮開明喇。
你咪有你學友寄語，我咪我屌學友。
你入黎叫人「唔好嘈」做乜春﹖

社會比學友廢UP
都有機制比人攞綜援。
你睇唔過眼你咪推番個制度囉。
實有人「善用」架喇。

90年代啲人轉行唔係因為移民咩

追夢嘅定義變咗好多
以前讀大學、留學、去旅行係追夢
搞生意 入娛樂圈係為兩餐
依家大學、旅行成本好低
但係冇兩餐都唔敢掂生意同發明星夢

老豆當年中學雞做地盤 臨記當parttime
未畢業就做pc仔 20歲個個諗做生意發達
嗰陣差隻腳去邊行都基本搵到食 只係理想係發達

因為香港真係無中間。
你既「現實」就係人地要黎壓榨你既手段。

有多個錢咪移民囉 以前娛樂圈待遇唔差啫
但90年代食金融 地產 服務業仲好景
自知做唔到天王級 轉行嗰批咪仲發

呢番話都屌得應該生活係童話世界同埋單身
淨係有個穩定女朋友你自己都唔好意思同佢講我主力發展唱歌唔讀書喇係咪

張學友呢番話我聽到反而係鼓勵年輕人追尋夢想 只不過都以過來人提醒一下過程之間都要顧及下屋企狀況

鬼唔知打牛工同時追夢好撚難咩
學友後生臭串唔理 佢宜家都真係幾真幾專業

夠啦你哋
以前做歌手門檻低？
以前又要參加新秀
又要等唱片公司睇中
又要靠電視台電台先有曝光率
而家你開個youtube都可以主世界直播
俾著以前果啲乜鳩笑波子會紅到咩
根本個個年代都有自己優劣勢
唔好成日以為時不我與啦

我屌你老母
中文都唔撚識睇

乜撚野係強加你明唔撚明
你條冚家剷中文都唔撚識
就咪撚扮野

你條文盲完全唔明人地講緊乜野

好多人連

幻想 理想 夢想

三者定義都未搞清楚

即係要挨吓先， 佢冇講錯， 唔挨過冇資格講夢想！

幻想 = 即刻同周秀娜扑嘢
理想 = 溝一個普通既女仔
夢想 = 溝到周秀娜

你睇下工業革命個誘因係乜先出聲好唔好

你睇翻上面我講乜
我一路都話 係邊一行興盛嘅問題
當年娛樂圈係好景 好缺人 待遇好
所以張學友入行係搵食 唔係追夢黎
今日黎講 做明星就門檻高 待遇差
曝光量夠 都會窮啦

最緊要入到香港最興盛嗰行
佢嘅身份 就好似ibanker/top sales同你話
要搵到食先講理想 佢地當然有努力 但努力嘅方向係食正時局先可以大富大貴

學友 學友 永遠支持你

張學友：做完熱身至好游出海

連登仔：廢老/奴才/古代思想

#

如果要踢波 打波果d
點樣搵到食先追夢

年輕就要追 搵到食得黎30歲 點樣再追

大埔和富以前有條友正職揸貨車，兼職踢波咪又係咁
佢咁就唔叫打波

班FF青年所謂追夢 ，你搏得有幾盡呀，咪又係想有人供養，最好唔洗代價添

好多石頭覺得自己係被埋沒的鑽石
其實石頭活喺咩時代都係石頭一舊
認命啦 呢個世界千千萬萬舊石頭先得一小塊璀璨光芒的鑽石
成功追夢的永遠都係極少數

追夢派 vs 揾食派

睇黎應該冇得共存㗎啦

不過揾食派就惡啲
不斷合理化自己既理由
然後話對家有問題

沙排運動員：別人儲錢供樓，我們儲錢供夢想！

袁廷芝＆歐陽瑋欣

人地老師都唔做
瞓身打沙排先打到成績出黎

睇黎佢2個同張學友對抗緊
sor 同揾食派連登仔對抗緊先啱

咁佢地都要做幾年老師，儲到筆錢唔使靠人養先去追夢
你到底明唔明其他人講緊乜

Cat說：「當時我問自己是否想這樣結束？自己的能力是否到了極限？原來自己心裡還有很多遺憾。有陣子，我沒打球，媽媽主動跟我說：『我覺得你沒有排球好像失去靈魂，若上班不高興，我情願你繼續打球。』當時我很驚訝，一直以為他們想我工作，放棄沙排，卻沒想過原來父母只希望我快快樂樂。」

另一邊廂，Mei工作的公司剛上軌道，事業亦安穩下來，她卻與Cat毅然辭職：「當時Cat問我以後是否想繼續一起走得更遠，不然這趟亞錦賽與旅行有何分別？其實運動員年齡有限，現在不衝，難道三十歲才衝？加上家人支持，我們倆便決心成為全職運動員。」
人地有屋企人支持啊柒頭
你冇屋企人支持冇飯食，唔通靠光合作用啊？

人地都話儲錢供夢想
你連錢都搵唔到仲講咩夢想呀
醒下啦懵撚

一般定義搵到食即係有樓，但無父幹既多數人供完樓或者儲夠錢供樓都40幾50歲，到時候同20幾歲果陣追夢已經係兩回事，唔好咁天真以為可以兩全其美

兩人雖有正職在身，分別從事教師和教學助理，但對沙灘排球的熱情不減，努力打好本地比賽，衝出香港，到外地與各方球手一較高下。

人地要做正職儲錢支持夢想
--> 張學友：搵到食至好講理想

試問搵唔到食月月清點儲錢？

講句咁中性既野都可以比人鬧
班人現實到底幾偏執

冇人一齊種下野食你一個星期都死左啦 仲點寫相對論 痴撚線而家d 人偏激到

理想就係揾到食

屌，完美演繹張學友既做法
係咪假膠扮柒咋

歌神

依家個熱身係做三項鐵人。
你「搵到食」你已經無左八成體力。

廢老覺得「夢想」只需要「兼識」咁做就做到。
唔明白時代已變，佢地時代，鬥黎鬥去都得香港自己。
現代係要同全個世界鬥。

咁人地有家底，有人養，可唔可以追﹖
係咪每個人人地要行同一條路﹖

你要攞好叻叻攞奬學金先夠去歐美讀書，人地老豆老母比碎銀就供到仔仔去。

咁人地仔仔唔駛咁好成績，你就唔扺得人﹖

定義左「搵到食」先喇，懵撚

鬼唔知要食野先生存到咩。
依家就係講緊，你係靠自己種，定人地種呀。
咁你條仆街係咪自己落田種自己既糧食呀﹖
咪又係靠人地。

「搵到食」就係話「靠自己」養自己。
我就話張學友丫張學友，人地屋企有錢，係唔撚駛
「靠自己」可以「靠屋企人」呀，人地有家底關你叉事咩。
人地用父母錢，父母又肯，你張學友有乜資格教訓人呀﹖

根本人人【揾到食】既定義都唔同
呢到叫班揾食派連登仔一秒即答
肯定有100個答案

我講左先啦
係我心中【揾到食】既定義

養到自己
養到兩老
養到老婆
養到仔女

即係又要擺到酒又要買到樓

好命有父幹咪輕鬆啲
唔好命既屋村仔捱一世都忟忟緊先攪掂

大把人剩係睇金錢
完全無視晒心神體

心態 + 精神 + 體力

大把打工仔放假果日都係休息
因為平時做到隻狗咁

仲邊有心神體去追夢？

仲未講客觀因素 時間
亦都好多人放假果日撈PT
都係為左層樓